中科院控告 Intel 侵犯 FinFET 專利 申請禁售 Intel CPU !! 索賠至少 2 億人民幣

在 2018 年「中國科學院微電子研究所」以專利侵權為由將 Intel 告上法庭，主要涉及半導體 FinFET 晶體管結構及製造方法，而在 7 月 28 日中國國家知識產權局專利複審委員會 ( 下稱「複審委」) 口頭審理了 201110240931.5 (下稱「FinFET 專利」) 發明專利的無效申請，無效申請的請求人是英特爾 ( 中國 ) 有限公司 ( 下稱「Intel」 )，而專利權人為中國科學院微電子研究所 ( 下稱「微電子所」 )。

據了解，Intel 被告侵權的事情肇始於 2018 年 2 月呈送於北京高院的一紙發明專利侵權訴訟，訴訟原告為微電子所，被告為 Intel 、戴爾（中國）有限公司 ( 下稱 「Dell」) 及北京京東世紀信息技術有限公司 ( 下稱「京東」)。微電子所訴稱，Intel Core 系列處理器侵犯了其名為「半導體器件結構及其製作方法、及半導體鰭製作方法」的 FinFET 專利，要求 Intel 停止侵權，賠償至少 2 億元人民幣，並承擔訴訟費用，同時申請法院下達禁令。

人唔笑...

啱啱簽完高通就用intel反擊